\chapter{\textbf{Conception et mise en œuvre}}
    \section{Introduction}
    En nous basant sur les travaux scientifiques réalisés par des chercheurs dans le domaine de l'informatique, nous avons fait dans les chapitres précédents des études théoriques des axes principaux de notre sujet relatif aux systèmes ANPR. Ces études nous ont permis de concevoir et mettre en place notre système de reconnaissance automatique des plaques d'immatriculation. Dans ce chapitre, nous mettrons en relief ce système. Pour cela, nous commencerons par présenter l'architecture simple que nous avons choisie. Par la suite, nous détaillerons chaque partie de cette architecture. Il est bien de préciser que nous parlons ici de l'architecture logicielle de notre système et non pas de la partie matérielle.
    
    \input{chapters/06-Conception/01-ArchitectureANPR}
    \input{chapters/06-Conception/02-DetectionPlaques}
    \input{chapters/06-Conception/03-LectureMatricule}

    \section{Conclusion}
    Nous arrivons au terme d’un des chapitres les plus importants de notre document. Il  nous a permis de présenter en détails notre système de reconnaissance des plaques d’immatriculation marocaines. Nous pouvons retenir que notre système ANPR que nous avons choisi d’appeler SIRAM est constitué de deux parties essentielles. La première partie est consacrée à la détection de la plaque d’immatriculation sur une image. Nous avons vu que pour arriver à détecter les plaques, nous avons entraîné un modèle de détection d’objets avec YOLOv4. La précision de ce modèle est de 99,7\%. La seconde partie de notre système est dédiée à la lecture du matricule: extraire en format textuel le numéro d’immatriculation. Pour y arriver, nous avons aussi entraîné un modèle de détection d’objets avec YOLOv4. Ce modèle atteint une précision de plus de 96\%. Nous pouvons donc constater que notre système SIRAM est globalement précis. Après avoir conçu et réalisé le système, il faut l’intégrer dans des cas d’utilisation particuliers. C’est l’objet du prochain et dernier chapitre.