\chapter{\textbf{Apprentissage Automatique}}
    \section{Introduction}
    Encore appelé Machine Learning ou apprentissage statistique, l’apprentissage automatique est une discipline, un champ d’étude de l’intelligence artificielle qui donnent aux ordinateurs la capacité d’apprendre à partir des données. En effet, à partir des ces données, les algorithmes de Machine Learning construisent des modèles qui sont comme des fonctions mathématiques qui s’appliqueront sur de nouvelles données. La machine devient ainsi capable de résoudre des problèmes sans être explicitement programmée. 
    \input{chapters/05-ApprentissageAutomatique/01-Phases}
    \input{chapters/05-ApprentissageAutomatique/01-methodes}
    \input{chapters/05-ApprentissageAutomatique/02-DeepLearning}

    \section{Conclusion}
    Dans ce chapitre, nous avons exploré l’apprentissage automatique qui est la tendance technologique utilisée dans les systèmes ANPR modernes. Pour cela, nous avons d’abord commencé par citer les 5 phases d’un cycle de Machine Learning. Par la suite, nous avons vu les 3 types principaux d’apprentissage automatique qui se diffèrent par le type des données utilisées pour faire l’entraînement. Enfin,  dans la dernière section de ce chapitre, nous avons détaillé une sous-branche de l’apprentissage automatique qui a révolutionné l’intelligence artificielle ces dernières années: le Deep Learning.  Dans cette section, nous avons décrit les réseaux de neurones qui sont la base du Deep Learning. Ces réseaux de neurones permettent de concevoir des modèles de détection d’objets grâce à des algorithmes soit à deux étapes soit à une étape. Si d’une part les algorithmes à une étape sont plus rapides, les algorithmes à deux étapes sont plus précis. Toutefois, en faisant un bon compromis entre la vitesse et la précision, les premiers sont plus performants que les seconds. Dans ce sens, YOLO s’est fortement démarqué pour les applications en temps réel comme les systèmes ANPR. C’est l’une des raisons pour laquelle nous l’avons adopté lors de la conception de notre système de reconnaissance automatique des plaques de véhicules.