\chapter{\textbf{Applications}}
    \section{Introduction}
    Nous entrons dans le dernier chapitre de ce rapport. Nous l’avons dédié aux différentes applications dans lesquelles nous avons intégré notre système de reconnaissance de plaques d’immatriculation marocaines. S’il est vrai qu’il existe plusieurs cas d’utilisation des systèmes ANPR, nous nous sommes focalisés sur deux. Le premier est une application mobile qui utilise notre système SIRAM pour lire les plaques marocaines sur les images ou des vidéos en temps réel. Le second est un parking intelligent dans lequel le système SIRAM servira à lire les plaques d’immatriculation pour donner accès ou non aux places de stationnement du parking.

    \input{chapters/07-Applications/01-appsMobile}
    \input{chapters/07-Applications/02-smarkParking}
    
    \section{Conclusion}
    Nous arrivons au terme de ce dernier chapitre qui nous a permis de présenter les différentes applications dans lesquelles nous avons déployé notre système ANPR SIRAM. La première est une application mobile qui permet de faire la reconnaissance des plaques d’immatriculation marocaines d’une part  sur une capture d’image prise par un utilisateur et d’autre part sur une vidéo en temps réel. La seconde est un parking intelligent appelé GoPark. Nous avons réalisé une maquette de ce parking qui utilise le système ANPR pour lire les plaques d’immatriculation des véhicules à l’entrée du parking. Le résultat donné par ce système permet de déterminer si on doit déclencher l’ouverture de la barrière ou non. Ce dernier chapitre loin d’être le moindre montre à quel point le système ANPR que nous avons développé peut être utile pour notre société et faciliter ainsi la circulation et le stationnement dans de grandes métropoles du Royaume comme Casablanca. 
