\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion générale et Perspectives}
\chapter*{Conclusion générale et Perspectives}
Toutes les grandes villes du monde en général et du Maroc en particulier font face de nos jours à une forte croissance du nombre de véhicules en circulation. Ceci engendre des difficultés majeures sur la fluidité de la mobilité au sein de ces villes. Avec la venue de l’intelligence artificielle, le concept des villes intelligentes a émergé pour pallier plus ou moins complètement à ces difficultés. Encore appelées Smart Cities, ces villes se composent de plusieurs dispositifs utilisant les nouvelles technologies en informatique pour améliorer la qualité des services urbains en les automatisant au maximum. Parmi ces dispositifs on retrouve les systèmes de reconnaissance automatique des plaques d’immatriculation  ou ANPR qui permettent aux ordinateurs de « lire » les matricules des véhicules sur les images. 


La mission qui nous a été confiée pour lors de notre projet de fin d’études au sein de la dynamique et jeune entreprise marocaine \textbf{KF2Y Consulting} portait essentiellement sur \textbf{le développement d’un système ANPR exclusivement pour les plaques d’immatriculation marocaines}. Durant notre stage qui s’est étalé sur \textbf{6 mois (15 février au 15 août 2021)}, nous avons eu recours aux nouvelles techniques d’apprentissage automatique et de traitement d’images  pour mettre en place un système ANPR alliant rapidité et précision. Ce système a été déployé d’abord dans une application mobile développée sous Android et par la suite dans un système embarqué dédié à un parking intelligent.


Ce document bien plus qu’un simple rapport tient lieu de références pour comprendre l’ensemble des travaux réalisés durant notre période de stage. Période au cours de laquelle nous avons mis le  savoir-savoir et  le savoir-faire acquis au cours d’une longue et enrichissante formation en ingénierie informatique au service des besoins de l’entreprise et par extension de la société. Il contient 7 chapitres qui peuvent être subdivisés en trois grandes parties. La première partie comportant un chapitre qui présente le contexte général du projet. La deuxième partie s'étend sur 4 chapitres (les chapitres 2 à 5). Partant de l’étude des systèmes ANPR jusqu’à l’apprentissage automatique en passant le traitement d’images et la reconnaissance optique de caractères, nous avons exploré les travaux réalisés  dans tous les domaines liés à notre sujet. La troisième partie comporte les deux derniers chapitres qui exposent la partie pratique de notre projet. Dans le premier, nous avons montré l’architecture de notre système ANPR appelé SIRAM qui est composé d'une partie de détection de la plaque d’immatriculation et d’une partie de lecture du matricule de la plaque détectée. Toutes ces deux parties ont été implémentées en entraînement des modèles de détection d’objets avec YOLOv4. Le modèle de détection atteint une \textbf{précision de plus 99\%} et le modèle de lecture une \textbf{précision d'environ 96\%}. Dans le dernier chapitre, nous avons présenté les deux grandes applications dans laquelle nous avons déployé notre système SIRAM: une application mobile développée sous Android et un smart parking utilisant notre système dans une barrière intelligente pour donner accès ou non aux zones de stationnement.


Notre projet de fin d’études au-delà d’un simple stage a été une expérience professionnelle enrichissante mais aussi parsemée de quelques difficultés. Enrichissante dans la mesure où nous avons pris en main pendant 6 mois un projet d’entreprise qui diffèrent largement des projets personnels ou scolaires spécialement au niveau des contraintes de temps. Nous avons ainsi eu l’occasion d'explorer d'autres domaines hors de notre formation académique à savoir l’intelligence artificielle et les systèmes embarqués. Ceci nous a donc poussé à apprendre des nouveaux outils (TensorFlow, Kotlin, Colab, LabelImg et bien d’autres). Par ailleurs si d’une part ce stage nous a permis de renforcer les compétences acquises à l’école, d’autre part nous avons développé de nouvelles aptitudes comme le respect des horaires de travail, le travail en équipe dans une entreprise, la mise en place d’une méthodologie de résolution de problèmes, une bonne et efficace lecture des articles et travaux des chercheurs. Toutefois,  nous avons rencontré de nombreux challenges comme l’ignorance de certains outils, la difficulté à mettre en place un programme de travail objectif et aussi le respect des délais des tâches. Mais avec le temps et la persévérance, nous avons réussi à relever de plus en plus ces challenges et réussir à satisfaire les responsables en entreprise. 


Si notre projet de fin d’études conclut notre formation d’ingénierie, nos travaux ne sauraient être limités là. D’autres pistes peuvent être explorées pour améliorer les résultats obtenus à la fin de notre stage. Ces pistes qui sont des perspectives peuvent être situées à trois niveaux.
    \begin{itemize}
        \item Au niveau du système ANPR, nous pouvons \textbf{utiliser au lieu d’un modèle lourd de détection YOLO pour faire la lecture des caractères sur les plaques, utiliser la combinaison de la segmentation des caractères et d’un modèle de classification de caractères}. Ceci est conditionné par la nécessité de collecter plus d’images de plaques d’immatriculation marocaines pour l'entraînement du modèle de classification. En outre, nous pourrions aussi penser à \textbf{généraliser le système avec l'ensemble des types de plaques marocaines}.
        
        \item Au niveau de l’application mobile développée, les perspectives peuvent être: l'ajout de nouvelles fonctionnalités comme la \textbf{sauvegarde des matricules détectées}, le \textbf{développement de la version iOS de l’application} et l’\textbf{optimisation des traitements en parallèle pour réduire le temps de reconnaissance des plaques}.
        
        \item Au niveau du parking intelligent, les pistes qui peuvent explorées sont: l’amélioration de la maquette \textbf{en ajoutant un afficheur à l'entrée du parking qui montre un message de bienvenue et le nombre de places libres}, l’\textbf{utilisation d'un véhicule de test à pilotage automatique}, le \textbf{codage du programme de détection à lancer sur la carte Raspberry avec le langage C++} pour augmenter la performance de la barrière intelligente du parking ou encore l'\textbf{utilisation d'une carte Jeston Nano (plus puissante et appropriée pour les modèles de Deep Learning) à la place d'une carte Raspberry}.
    \end{itemize}