\chapter{\textbf{Contexte général du projet}}

\section{Introduction}

Comme en littérature pour comprendre un mot, il faut recourir à son contexte, de même aussi comprendre un projet nécessite la compréhension de son contexte. Une bonne connaissance de ce dernier permet d’avoir une vision globale de la problématique traitée. C’est donc l’objectif de ce chapitre. Pour l’atteindre, nous allons d’abord présenter l’entreprise où nous avons effectué notre stage. Ensuite, nous ferons une présentation générale du sujet. Enfin, nous verrons la méthodologie de travail adoptée.

\input{chapters/01-ContexteGeneral/02-PresentationEntreprise}
\input{chapters/01-ContexteGeneral/03-PresentationProjet}
\input{chapters/01-ContexteGeneral/04-ConduiteProjet}

\section{Conclusion}
Nous arrivons au terme de ce tout premier et important chapitre. Il nous a permis de mettre en lumière le contexte général dans lequel se situe notre projet de fin d’études. Il en ressort que ce projet s’inscrit dans une démarche innovante de la jeune et dynamique entreprise marocaine KF2Y Consulting. C’est une démarche pour rendre le trafic routier au Maroc plus facile, plus contrôlé et en quelque sorte intelligent. Et ceci à travers la mise en place d’un système rapide et précis de reconnaissance automatique de plaques minéralogiques marocaines qu'on appelle plus techniquement les systèmes \acrshort{anpr}. Si les systèmes ANPR ne sont pas encore très répandus au Maroc, dans le reste du monde ils sont déjà été et continuent à être l'objet de plusieurs études scientifiques depuis plus d’une vingtaine d’années. Nous allons donc consacrer le prochain chapitre à ces études.